<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Blog on</title><link>https://wangyjer.github.io/categories/blog/</link><description>Recent content in Blog on</description><generator>Hugo -- 0.125.3</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 03:15:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://wangyjer.github.io/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>量化回家的路</title><link>https://wangyjer.github.io/posts/2024-04-24-%E9%87%8F%E5%8C%96%E5%9B%9E%E5%AE%B6%E7%9A%84%E8%B7%AF/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 03:15:01 +0800</pubDate><guid>https://wangyjer.github.io/posts/2024-04-24-%E9%87%8F%E5%8C%96%E5%9B%9E%E5%AE%B6%E7%9A%84%E8%B7%AF/</guid><description>过完年也一有一段时间了，回到工作中，总因为过年期间的事有点意难平。
过年期间有那么两三次妻子说我一年到头没给家里给钱。我打开微信给她算了一下，大大小小的转账和红包近1.3万元。她还说我不关心她，2023年每个月我都回去看她和孩子，2023年光飞天津来回的机票就花了1.2万元飞行里程达2.6万公里，从2020年9月天津求学到今天，在家和北洋园之间45个来回6.4万公里343天的陪伴。算上从孩子2岁开始每年过年（22、23、24年）都回她家过年飞行里程数8838公里。为了家我飞了72825公里可以绕地球1.8圈。心里很不舒服，每每想起总是遗憾多多！希望妻子以后不要刻意提及，有困难可以给我说我会尽力解决。
路上 2020年9月至今，共45个来回，63987公里，343天
2024年 2024.4.1 回津 ✈ 1350km 4天
2024.3.29 回家 ✈ 1350km
2024.3.6 回津 ✈ 1350km 44天
2024.1.23 回家 ✈ 1350km
共4个来回，5400公里，48天
2023年 2023.12.13 回津 ✈ 1350km 4天
2023.12.10 回家 ✈ 1350km
2023.12.4 回津 ✈ 1350km 6天
2023.11.29 回家 ✈ 1350km
2023.9.21 回津 ✈ 1350km 8天
2023.9.14 回家 ✈ 1350km
2023.8.31 回津 ✈ 1350km 10天
2023.8.22 回家 ✈ 1350km
2023.8.11 回津 ✈ 1350km 14天
2023.7.29 回家 🚆 1795km</description></item><item><title>大学同学14年后天津相见不如怀念</title><link>https://wangyjer.github.io/posts/2024-04-23-%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%90%8C%E5%AD%A614%E5%B9%B4%E5%90%8E%E5%A4%A9%E6%B4%A5%E7%9B%B8%E8%A7%81%E4%B8%8D%E5%A6%82%E6%80%80%E5%BF%B5/</link><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 22:08:01 +0800</pubDate><guid>https://wangyjer.github.io/posts/2024-04-23-%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%90%8C%E5%AD%A614%E5%B9%B4%E5%90%8E%E5%A4%A9%E6%B4%A5%E7%9B%B8%E8%A7%81%E4%B8%8D%E5%A6%82%E6%80%80%E5%BF%B5/</guid><description>津南昨夜大雨今晨阴天大风，暮春的阴冷很适合睡觉，中午微信的消息提醒打断了我的小憩，谁知2010年一别14年再未见过的大学同班同学舍友来到天津出差。他在和平、我在津南，在距离中间找一饭点相聚，顺便找回14年前的我。
14年前的他 同学甘肃秦安人，大学刚来时很清秀，大学毕业时肚子都有了。大一时他身体好，当时参加南京航空航天大学的全国大学生转驾驶员招飞。他体检坐火车去成都参加面试都过了，最终因为家境的原因没有去。
同学刚上学时因为助学贷款还经常叹气发愁，2006年那时候刚开始大学生助学贷款政策不完善，是学校担保贷款不是后面的生源地贷款。很多学生没有学校担保或者变相没有指标贷不到款，他就是其中之一。
同学他人很聪明但是在交往中总能感觉到他对人生未来的迷茫和学习的不感兴趣。
大一那年冬天，一天他找我借了50元，好像是一个附近高校求学的女同乡约他，那时候能够充分感觉到他的羞涩，但是他大胆地去了，就那一次后面再没听他说过。
那时候食堂的饭也不贵，2.5元一碗面或两素一荤（牛肉面一碗也是2.5元），我俩因为是舍友总是下课后一起吃。还记得大一刚入学的那个冬天宿舍楼下有卖糖葫芦的，我就买了4串，本想是大家一起陪我快乐一下，结果他也给全宿舍4人买过几次，我开了个坏头。因为我知道他零花钱不多，上学要贷款。
他总是给人很轻松乐观的感觉，总是学我说那句此生有命富贵在天，不急、不慢、不争先、不恐后，此乃谓大丈夫也！
08年地震中的他 2008年地震过后全班发起捐款，我先捐了20元，我以为大家就一致了。结果他在我后面捐了全班数额最多的50元。因为2008年的50元在兰州不是小数即便是教授等领导们定格也就300元，50元那是20碗牛肉面一天吃两碗可以吃两个星期。因为这50元我质问他为什么捐这么多，当时他还怼我说不用你管。他这个行为让我记了一辈子，能在困境中还有帮助别人的勇1气很值得钦佩，在我进入大学教师的职业生涯后，我时常会给我的学生们讲他的故事。
14年后的相聚 和他约好了天津有名的百饺园，本来他说5点半能下班结果6点多才出来。我先到的，晚上7点半他才来。14年来虽没有再见过但中间打过电话。他看起来比大学毕业时还是胖了些，脸上多了些沧桑。
我们聊得不多但很深沉，讲了这几年西安和成都的几个同学和个人的事业发展。开始我以为他事业发展不错到处跑，结果他说他2013年得病住院后很多事就想开了。他肿瘤手术后在秦安老家休息了一年，本想留在家乡找工作但是没有工作，他只能又回到成都。毕业14年了还是产品经理，他对自己的规划也不是很明确，这很可能和他中间一次创业失败有关吧。但是谈起他的女儿（他孩子比我孩子晚几个月出生）他总是眼睛里充满光，他说起前两年又被误诊后的心情，他说孩子那么小妻子工资又那么低又是房贷车贷的他的心情很沉重，但是想到女儿他又挺了过来。我也说了为了孩子才出来，如果是女儿我就留在家人身边，为了给小伙子长大后提供更好的生活和学习条件就选择了北洋园。转眼间我和他一下就从14年前那个大学刚毕业的热血青年变成了感情深沉的父亲。当听到他这些年的遭遇其实我连吃饭的心情都没了，更找不回当年的自己。
中间和第三个舍友儿猛（在青岛）打了微信视频，儿猛在去年12月甘肃地震时还打电话问候我，那时我在北洋园。儿猛给我们看了他一岁多的儿子在洗澡，儿猛也老了上学时那种放荡不羁变成了成熟稳重的小领导范。
最后分别时感慨万千，真的是相见不如怀念，也没有找回14年前的自己。
评论 聊天时也聊起其他同学的发展，同样是农村出来，柴同学等同学（汪同学、马同学、温同学、张同学、张同学等）条件（小领导、各种收入）就要好很多，我想可能的原因如下：
（国企的选择、主义的选择、道路的选择）。找工作时他为了勇敢尝试找了私企的工作（结果没有像电视剧情一样，大家都懂中国民族资产阶级的资公司和外国的资本主义的公司还是有很大区别的，电视上演的还不如真的资本主义公司的三成）其他同学都在大国企混资历晋升，当时凭他的成绩是可以进入现在混得好的同学的国企单位的，他在人生和事业的起步阶段做了一个不是很好的选择，他自己说的由于一入行就是私企后面他有多次机会换工作也很难跳出私企这个圈子。他待过的几家私企（是那种行业中的大私企）全都没有评工程师的人事业务，直到他都工作13年了才从行业协会这种事业单位挂靠去申请评定但去年他也没有评上，因为工程师证他很多次找国企的工作受阻。甚至有同学在国企做HR想拉他也未成，因为他没有工程师证。 （性格决定人际关系网络，人际关系网决定职业发展）。他说是自己性格的原因，连同事聚会和公司团建他都不想去但感觉他不是内向。他大学时和大家玩得还挺好，工作后这种事他不参加应该不全是性格的原因。可能是自己想存钱、也可能是因为身体的原因他想开了，因为2013年那是毕业工作才3年的时候。这也算是人生道路的选择吧，或是早就看到了结局所以选择如此的性格。其他混的好的同学确实都是人际关系网络构建比较好的，没有家族的助理靠自己也和单位的领导搞好了关系，毕竟是国企靠人际关系网收获总是很大。 （人生事业起步的选择很重要）。混的好的同学事业事业的起步都很好，即便没有家族的助力靠着自己的打拼，抓住人生发展的关键因素**（好的洞察力、构建好的人际关系、好的性格、勤奋）**努力多年后也能有不错的发展。 这个网站是我记录正面生活的，最后发现很多事情写出来不是非黑即白的不好分类，所以这个记录美好生活的博客仓库就不公开了，只记录。</description></item><item><title>新阶段的开始</title><link>https://wangyjer.github.io/posts/2024-01-01-%E6%96%B0%E9%98%B6%E6%AE%B5%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 11:29:01 +0800</pubDate><guid>https://wangyjer.github.io/posts/2024-01-01-%E6%96%B0%E9%98%B6%E6%AE%B5%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</guid><description>新阶段</description></item></channel></rss>